大門防盜眼 外面可以睇到屋入面?

有次有人拍門 我用防盜眼偷睇下咩人 結果出面個人好似見到我望佢就同我揮手 示意我開門
諗諗下都幾心寒 google左一陣好似當你用眼望出去時 外面既人會見到你隻眼 真唔真?

自己出去望下咪知
btw可以見到有無光

你行埋去有影咪比人知

所以咪要有個蓋琴住囉

我個隻舊式冇

係可以睇返入邊

我嗰個窿塞紙巾

嗰個防盜眼

用麻雀籌碼,開個窿,用電批螺絲釘釘上隻眼上面,完
我以前舊屋都係咁

開心大發現?自己開門試下係外面望入屋咪知囉
我自己就試過,係望到野既,但外面望入來係無我地望入去咁清楚既

簡單講
外面哄隻眼望入來係望到縮到好細好唔清晰既野 (更多係類似一個透到少少光既孔咁)
入面望出去就係望到微微放大+清晰既野

所以其實當你屋入邊有光(只要唔係夜晚+唔開燈個隻全黑),佢基本上唔洗哄埋來,只要留心睇都望到個孔既光好穩定
咁你隻眼一哄埋去望出面,外面既人咪見到個孔D光無左/黑左,佢咪知有人望,有人係裡邊囉...唔洗望到入屋都知啦

樓主真係好豬兜 根本所有有過童年嘅人都一定知呢樣嘢